.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: archetype-multiclass
.. _archetype--Druid:

Друид (`Druid (Archetype) <https://2e.aonprd.com/Archetypes.aspx?ID=6>`_)
-------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Вы вступили в круг друидов и научились нескольким секретам ордена, дающим вам природную силу.


Мультиклассовые персонажи друиды (Multiclass Druid Characters)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Архетип друида может дать немного исцеления или урона стихиями и может увеличить вашу полезность в природной среде с помощью таких заклинаний, как :ref:`spell--s--Speak-with-Animals` и :ref:`spell--m--Meld-into-Stone`.


.. _arch-feat--Druid--Dedication:

Посвящение друида (`Druid Dedication <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=701>`_) / 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- архетип
- посвящение
- мультикласс

**Предварительные условия**: Мудрость 14

----------

Вы сотворяете заклинания как друид.
Вы получаете доступ к активности :ref:`action--Cast-a-Spell`.
Вы можете каждый день подготовить 2 обычных чар из природного списка заклинаний основной книги правил или любые другие природные чары, которые вы изучаете или открываете.
Вы обучены атакам заклинаниями и КС заклинаний для природного обычая.
Ваша ключевая характеристика колдовства для заклинаний архетипа друида - Мудрость, а заклинания - природные заклинания друида.

Вы изучаете язык друидов и связаны анафемой друида.

Выберите орден, как если бы вы были друидом.
Вы становитесь членом этого ордена и связаны его анафемой, что позволяет вам брать способности ордена.
Вы становитесь обучены Природе и навыку связанному с вашим орденом; для каждого из этих навыков, которому вы уже были обучены, вы можете стать обученны другому навыку на свой выбор.
Вы не получаете любые другие возможность от вашего выбора ордена.

**Особенность**: Вы не можете выбрать другую способность посвящения, пока не получите 2 другие способности из архетипа друида.


.. _arch-feat--Druid--Basic-Spellcasting:

Основное колдовство друида (`Basic Druid Spellcasting <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=702>`_) / 4
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Druid--Dedication`

----------

Вы получаете преимущества :ref:`arch--Basic-Spellcasting`.


.. _arch-feat--Druid--Basic-Wilding:

Основная дикость (`Basic Wilding <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=703>`_) / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Druid--Dedication`

----------

Вы получаете способность друида 1-го или 2-го уровня.


.. _arch-feat--Druid--Order-Spell:

Заклинание ордена (`Order Spell <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=704>`_) / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Druid--Dedication`

----------

Вы получаете начальное заклинание вашего ордена.
Если у вас еще не было запаса Очков Фокусировки, то вы его получаете с 1 ОФ, которое можете восстановить используя :ref:`action--Refocus` будучи единым с природой (больше подробностей о заклинаниях ордена смотрите в описании класса друида, в разделе :ref:`class-feature--Druid--Druidic-Order`).


.. _arch-feat--Druid--Advanced-Wilding:

Улучшенная дикость (`Advanced Wilding <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=705>`_) / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Druid--Basic-Wilding`

----------

Вы получаете 1 способность друида.
С целью соответствия предварительным условиям, ваш уровень друида равен половине уровня персонажа.

**Особенность**: Вы можете выбрать эту способность более одного раза.
Каждый раз, выбирая ее, вы получаете другую способность друида.


.. _arch-feat--Druid--Primal-Breadth:

Природная широта (`Primal Breadth <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=706>`_) / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Druid--Basic-Spellcasting`

----------

Увеличьте количество слотов заклинаний, получаемых от способностей архетипа друида на 1 для каждого уровня заклинаний, кроме двух ваших наибольших слотов заклинаний друида.

.. versionchanged:: /errata-r2
	Изменено окончание последнего предложения, чтобы прояснить что делать если заклинатель с мультиклассом другого заклинательского класса (или нескольких).


.. _arch-feat--Druid--Expert-Spellcasting:

Экспертное колдовство друида (`Expert Druid Spellcasting <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=707>`_) / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- архетип

**Предварительные условия**: мастер Природы, :ref:`arch-feat--Druid--Basic-Spellcasting`

----------

Вы получаете преимущества :ref:`arch--Expert-Spellcasting`.


.. _arch-feat--Druid--Master-Spellcasting:

Мастерское колдовство друида (`Master Druid Spellcasting <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=708>`_) / 18
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- архетип

**Предварительные условия**: легенда Природы, :ref:`arch-feat--Druid--Expert-Spellcasting`

----------

Вы получаете преимущества :ref:`arch--Master-Spellcasting`.





.. include:: /helpers/actions.rst